{
    "question": "Sebutkan contoh bidang miring",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "contohnya sekrup, papan buat naikin tong ke truk, gunting<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Sekrup, papan, tangga, jungkat-jungkit, pisau.dll",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "organisme-yang-sering-berperan-sebagai-parameter-pencemaran-air-995",
            "question": "Organisme yang sering berperan sebagai parameter pencemaran air?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kategori : biologi - pencemaran<br>kelas : sma<br>pembahasan :<br><br><p>Jawaban:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\nOrganisme\nyang sering berperan sebagai parameter pencemaran air antara lain:\n\n\u00a0\n\n<span><span>1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Bakteri Escherichia coli</span>\n\n<span><span>2.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Protozoa Entamoeba coli</span>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Nah, penjelasan yang lebih detail\nterkait jawaban diatas adalah sebagai berikut:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pencemaran air dapat ditinjau dari beberapa parameter\nyaitu:</p>\n\n<p>1.Parameter kimia berupa\nkandungan zat kimia di dalam air</p>\n\n<p>2.Parameter biokimia berupa\nkandungan BOD atau COD di dalam air</p>\n\n<p>3.Parameter fisika berupa suhu\nair</p>\n\n<p>4.Parameter biologi berupa\nmikroorganisme seperti bakteri atau protozoa di dalam air.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Dari parameter biologi ini, dapat diketahui bahwa air yang\nlayak dikonsumsi \u00a0tidak boleh mengandung mikroorganisme\napapun.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Nah, keberadaan mikroorganisme di dalam air merupakan salah\nsatu petunjuk bahwa air tersebut telah mengalami pencemaran dan tidak layak\nuntuk dikonsumsi karena akan menimbulkan gangguan pada kesehatan lebih tepatnya\ngangguan pada sistem pencernaan.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Umumnya jika air mengandung bakteri Escherichia coli, maka\nair tersebut telah tercemar oleh tinja manusia.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Bakteri Escherichia coli ini memang dapat hidup secara alami\ndi usus besar manusia dan dapat melakukan simbiosis mutualisme dengan manusia.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Bakteri Escherichia coli ini dapat membantu manusia dalam\nproses pembusukan sisa pencernaan di usus besar manusia dan menghasilkan\nvitamin K.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Selain bakteri Escherichia coli, terdapat protozoa yang\nsecara alami dapat hidup di usus besar\u00a0\nmanusia yaitu Entamoeba coli.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Entamoeba coli ini juga dapat menghasilkan vitamin K.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Jika terdapat dua mikroorganisme ini, maka dikatakan bahwa\nair telah tercemar oleh tinja manusia.</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-vitamin-dapat-disimpan-di-dalam-tubuh-jelaskan-jawaban-an-607",
            "question": "Apakah vitamin dapat disimpan di dalam tubuh? jelaskan jawaban anda?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dapat,tetapi hanya dapat di simpan dalam bebrapa hari saja karena suatu bahan pangan di cerna oleh tubuh vitamin yang terlepas akan masuk kedalam aliran darah dan beredar ke seluruh bagian tubuh .apabila tidak di butuhkan lagi aka di buang melalui urine<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dapat jika tidak ada vitamin tubuh akan terasa lemas<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelskn-perbedaan-inspirasi-dan-ekspirasi-pada-pernapasan-dada-299",
            "question": "Jelskn perbedaan inspirasi dan ekspirasi pada pernapasan dada",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas : X</strong><br><strong>Pelajaran : Biologi</strong><br><strong>Kategori : Sistem Pernapasan</strong><br><strong>Kata Kunci : Pernapasan Dada, Inspirasi, Ekspirasi</strong><br><br><br><br><p>Berikut ini adalah perbedaan inspirasi dan ekspirasi pada\npernapasan dada :</p>\n\n<p><br></p><p>a. Inspirasi bertujuan untuk menarik napas sedangkan\nekspirasi untuk menghembuskan napas.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>b. Inspirasi terjadi jika otot antar tulang rusuk kontraksi\nsehingga tulang rusuk dan dada terangkat. Akibatnya rongga dada membesar,\nparu-paru mengembang, dan penurunan tekanan udara di dalam paru-paru, karena\ntekanan udara di luar tubuh lebih besar, maka udara yang kaya oksigen masuk ke\ndalam tubu sedangkan \u00a0Ekspirasi terjadi\njika otot antar tulang rusuk berelaksasi sehingga tulang-tulang rusuk dan dada\nturun kembali pada kedudukan semula. Akibatnya, rongga dada mengecil, volume\nparu-paru berkurang, dan peningkatan tekanan udara di dalam paru-paru. Kemudian,\nudara yang kaya karbon dioksida terdorong keluar tubuh melalui hidung.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-trakea-522",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan trakea",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Trakea merupakan saluran pernapasan yang menghubungkan mulut, hidung\u00a0dan paru-paru, terbuat dari\u00a0tulang rawan hialin dengan bentuk\u00a0tabung memanjang. Fungsi utama dari trakea adalah sebagai saluran pernapasan serta mempunyai lendir yang berfungsi menangkap debu atau kotoran yang masuk beserta udara\u00a0hingga tidak sampai ke paru-paru.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "30-ordo-dalam-dikotil-869",
            "question": "30 ordo dalam dikotil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Cycadales\u00a0<br>2.Ginkgoales\u00a0<br>3.Coniferales\u00a0<br><span>4.Gnetales\u00a0<br>5.</span><span>Pinales<br>6.</span><span>Euphorbiales<br>7.</span>\u00a0<span>Urticales<br>8.</span><span>Tubiflorae<br>9.</span><span>Cucurbitales<br>10.</span><span>Ranunculales<br>11.</span><span>Malvales<br>12.</span><span>Columniferae<br>13.</span>\u00a0<span>Rutales<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-kemampuan-jamur-untuk-bereproduksi-secara-seksua-434",
            "question": "jelaskan mengapa kemampuan jamur untuk bereproduksi secara seksual dan aseksual merupakan suatu bentuk adaptasi yang menguntungkan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena reproduksi jamur secara aseksual yaitu dengan spora dapat memperbanyak jumlah keturunan jamur, daripada reproduksi seksual,dan reproduksi aseksual dapat dilakukan hanya satu induk/sendiri,dan\u00a0\u00a0hasil reproduksi aseksual tidak mejamin adanya persamaan genetik pada sel selanjutnya tetapi dapat menghasilkan keturunan terbaik.dan reproduksi secara aseksual dapat dilakukan secara kloning yaitu menggabungkan individu-individu yang memiliki DNA sama.jika secara seksual keuntungannya yaitu keturununan jamur memiliki sifat genetika yang hampir sama dengan kedua induknya tetapi tidak dapat menghasilkan keturunan terbaik selain itu melalui reproduksi seksual jamur,jamur akan menghasilkan spesies baru(hasil dari perkawinan silang) dan tentunya adaptasi jamur dipengaruhi oleh genetika penyusun induknya.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-tes-urin-dapat-digunakan-untuk-mengetahui-apakah-seseoran-546",
            "question": "Mengapa tes urin dapat digunakan untuk mengetahui apakah seseorang mabuk atau tidak ?jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena tes urin mengambil dari\u00a0darah . darah mengalirkan benda2 yg dimakan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena menggunakan cara kromtografi\u00a0<br>kromotografi merupakan pemisahan campuran yang didasarkan pada perbedaan kecepatan merambat antara partikel - partikel yang bercampur dalam suatu medium diam ketkia dialiri suatu media gerak\u00a0<br>contohnya tes urine dan untuk mengetahui seorang atlit memakai doping atau tidaknya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tentang-proses-metabolisme-karbohidrat-521",
            "question": "Jelaskan tentang proses metabolisme karbohidrat!\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Proses metabolisme karbohidrat<span>\u00a0merupakan rangkaian proses pembentukan energi di dalam tubuh yang bersumber dari karbohidrat</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Proses metabolisme karbohidrat, protein dan lemak daalam sel tubuh manusia, satu  <br>\nsama lain saling terkait. Ketiga proses metabolsime tersebut akan melewati senyawa  <br>\nasetil CO-A, sebagai senyawa antara untuk memasuki siklus Krebs.  <br>\nBegitu pula apabila terjadi kelebihan sintesis glukosa, maka dalam tubuh akan  <br>\ndiubah menjadi senyawa lemak sebagai cadangan energi.  <span>Proses metabolisme karbohidrat<span>\u00a0merupakan rangkaian proses pembentukan energi di dalam tubuh yang bersumber dari karbohidrat</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-sel-hewan-tidak-mempunyai-membran-sel-apa-yang-akan-terjadi-374",
            "question": "Jika sel hewan tidak mempunyai membran sel apa yang akan terjadi?apakah dapat melakukan aktifitas seperti biasanya? tolong beri alasan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bentuk sel akan berantakan dan tdk teratur<br>dan bercampur,susah membedakaan<br>,prosesnya tdk baik\u00a0<br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "seluruh isi dari sel akan keluar dari sel dan bercampur dengan lingkungan luarnya. mungkin saja akan menganggu proses-proses yang ada pada setiap organelnya. juga tidak akan ada transport zat lagi karena sudah tidak ada pembatasnya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-dimaksud-a-genotif-b-galur-murni-448",
            "question": "Jelaskan apa yang dimaksud: \r\n a. genotif\r\n b. galur murni",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Yang dimaksud genotipe adalah</strong> sifat yang tidak tampak pada individu yang ditentukan oleh pasangan gen. Genotipe disimbolkan dengan huruf yang merupakan huruf pertama sifat dominan individu. Dimisalkan sifat hitam bersifat dominan, simbol genotipe nya adalah H. \u00a0</p><p><strong>Yang dimaksud galur murni adalah</strong> organisme yang apabila dilakukan penyerbukan sendiri secara berulang-ulang akan menghasilkan keturunan dengan sifat yang selalu sama. Genotipe dari individu galur murni adalah homozigot. \u00a0</p><p>\n</p><h3>Pembahasan\n</h3><p>Dalam biologi, penurunan sifat dari induk kepada keturunannya disebut denga hereditas. Mekanisme pewarisan sifat mengikuti aturan-aturane tertentu disebut dengan pola-pola hereditas. Dalam pola-pola hereditas, terdapat istilah-istilah dalam mempelajarinya antara lain:\n</p><ol><li>Parental (P) adalah induk yang disilangkan. \u00a0\n</li><li>Filial (F) adalah keturunan/ anakan hasil persilangan.\n</li><li>Gamet (G) adalah sel kelamin. Dituliskan denga salah satu huruf dari genotipenya.\n</li><li>Fenotipe adalah sifat yang tampak dari luar secara morfologi, misalnya sifat merah, besar, tinggi, dan lain-lain.\n</li><li>Genotipe adalah sifat yang tidak tampak dari luar sehingga disimbolkan dengan huruf, misalnya merah disimbolkan dengan M, tinggi dengan T.\n</li><li>Dominan adalah sifat yang menang dan menutupi sifat lainnya, disimbolkan dengan huruf besar.\n</li><li>Resesif adalah sifat yang kalah dan tertutupi oleh sifat lainnya dan disimbolkan dengan huruf kecil.\n</li><li>Intermediet adalah sifat yang sama kuat dan disimbolkan dengan huruf besar kecil.\n</li><li>Homozigot adalah susunan gen pada organisme yang memiliki pasangan alel yang sama. Dibedakan menjadi homozigot dominan (MM, TT) dan homozigot resesif (mm, tt).\n</li><li>Heterozigot adalah susunan gen pada organisme yang memiliki pasangan alel yang beda (Mm, Tt).\n</li></ol><p>Adapun dalam persilangan terdapat individu yang bersifat <strong>galur murni</strong>. Galur muri disebut juga <strong>lini murni</strong> adalah keturunan asal satu induk yang masing-masing individu anggotanya memiliki genotipe seragam karena homozigot untuk semua lokusnya akibat penyerbukan/pembuahan sendiri yang berulang-ulang. \u00a0\n</p><p>Untuk mengetahui bahwa suatu tanaman bergalur murni atau tidak, dapat dilakukan penyerbukan sendiri. \u00a0 Galur murni selalu bergenotipe homozigot dan disimbolkan dengan dua huruf yang sama, huruf kapital semua atau huruf kecil semua. Misalnya BB (untuk sifat dominan) atau bb (untuk sifat resesif). \u00a0\n</p><p><strong>Karakteristik galur murni sebagai berikut:\n</strong></p><ol><li>Semua individu anggota galur murni memiliki genotipe yang serupa karena berasal dari satu induk dan melalui proses pemurnian dengan pembuahan sendiri.\n</li><li>Karena homozigot dan seragam, variasi yang tampak (fenotipe) dalam suatu galur murni akan disebabkan oleh pengaruh lingkungan sehingga tidak akan diwariskan ke keturunannya.\n</li><li>Galur murni dapat mengalami perubahan seiring perbanyakan terus-menerus, akibat percampuran mekanik, penyerbukan silang dari populasi tetangganya (jika kontrol kurang baik dilakukan), mutasi, atau sebab-sebab lain.\n</li></ol><p><strong>Pemanfaatan galur murni:\n</strong></p><ol><li>Galur murni yang unggul (superior) dapat digunakan sebagai kultivar (kelompok tumbuhan yang telah dipilih/diseleksi untuk suatu atau beberapa ciri tertentu yang khas dan dapat dibedakan secara jelas dari kelompok lainnya, serta tetap mempertahankan ciri-ciri khas jika diperbanyak dengan cara tertentu, baik secara seksual maupun aseksual). \u00a0</li><li>Galur murni dapat digunakan sebagai tetua persilangan untuk mendapatkan kombinasi genetik baru dalam pembentukan kultivar baru.\n</li><li>Karena seragam dan homozigot, galur murni digunakan untuk kajian-kajian mutasi dan penelitian di berbagai bidang, seperti imunologi, biokimia, farmasi, fisiologi, dan kedokteran.\n</li></ol><p>\n</p><h3>Pelajari lebih lanjut\n</h3><p>1. Persilangan golongan darah pada manusia: https://brainly.co.id/tugas/19719444\n</p><p>2. Pindah silang: https://brainly.co.id/tugas/19865129\n</p><p>3. Penentuan gamet: brainly.co.id/tugas/3858392\n</p><p>\n</p><h3>Detil Jawaban \u00a0 \u00a0</h3><p><strong>Kelas:</strong> 3 SMA\n</p><p><strong>Mapel: </strong>Biologi\n</p><p><strong>Bab: </strong>Pola hereditas\n</p><p><strong>Kode:</strong> 12.4.5\n</p><p>\n</p><p><strong>Kata kunci:</strong> genotipe, galur murni\n</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}